回應蔡英文訪NASA 中國外交部：已向美方表明嚴正立場

回應蔡英文訪NASA 陸外交部：已向美方表明嚴正立場

2018年08月20日

針對蔡英文總統日前訪問美國航太總署（NASA），大陸外交部發言人陸慷對此表示，中方已經多次向有關國家表明，反對各國為「台灣當局領導人借各種各樣的由頭，在國際上竄訪、從事分裂中國活動」提供便利和場所的嚴正立場。

陸慷指出，中方已經向美方表明了嚴正立場。中方敦促美方恪守一個中國原則和中美三個聯合公報規定，「不要為台灣分裂勢力在國際上活動提供場合和便利」。中方堅決反對任何同中國建立外交關係的國家，包括美國，同臺灣方面開展任何帶有官方意味的交往。
(旺報 )

NASA幾時下架？

蔡英文訪NASA「買票就可去」？美「排華禁令」被舊事重提，中國網友怒批：NASA根本是承認「台灣不屬於中國」

李忠謙 2018-08-20 12:49

蔡英文總統19日參訪位於休士頓的NASA詹森太空中心，成為第一位參訪美國官方機構的我國領導人。消息一出，中國官媒《環球時報》立刻消遣「只要買票誰都能去」，但美國國
會訂下的「排華禁令」也被舊事重提，其實是中國官員與科學家在某些狀況下才進不去NASA。有中國網友很快注意到此事，表示「美國早就立法任何中國人不得進入NASA，卻偏偏讓台灣人進去」，「這是明目張膽的承認台灣不屬於中國」。

蔡總統19日造訪美國德州，並親赴NASA位於休士頓的詹森太空中心（Johnson Space Center），參訪控制中心、太空站訓練區。由於美國副總統彭斯日前才宣布，美方將在兩
年後成立太空軍，成為美軍的第六軍種，蔡英文此時參訪NASA機構也格外受到矚目。中國學者認為，蔡參訪NASA是一種「漸進式的突破」，同時藉此試探中國反應，為將來的美台
「官方交往」預留空間。

不過《環球時報》宣稱「有台媒分析，蔡英文能去NASA是一次『突破』的說法。一些台灣網友就並不買賬，留言諷刺『又是一個可以買票進去的聯邦機構』」。其實早在歐巴馬總統當政時代，眾議員約翰·卡伯森（John Culberson ）就曾提議，不要讓NASA和中國國家航天局交流與接觸。第112屆國會在2011年也通過「NASA排華條款」，禁止NASA以其資金接待任何來自中國的官方訪客，NASA科學家也不得與任何跟中國企業有關的中國公民合作。
若真要計較蔡總統為何能進NASA，可能反倒不像《環時》消遣的那樣輕鬆。

航太總署（NASA）或者科學與技術政策辦公室（OSTP）不可將本法預算用於發展、設計、計畫、發表、實施、執行，任何跟中國政府、企業有關的雙邊政策、計畫、指令、契約，
除非該活動已獲法律特別授權。
Public Law 112-55, SEC. 539 (a)
(a)條款的限制也適用於使用相關資金在NASA所屬機構接待中國官員來訪。
Public Law 112-55, SEC. 539 (b)

2013年11月，NASA在加州埃姆斯研究中心（Ames Research Centre）舉行會議，討論開普勒（Kepler）太空望遠鏡的探索太陽系外星體計劃。當時NASA就對所有中國籍申請人發出電郵，以上開法律規定為由，連正在美國其他機構工作的中國籍科學家在內，都被禁止出席會議。這項作法當時也引發不少科學家批評，甚至拒絕出席作為抵制，引發不小爭議。
中國媒體當時則分析，美國航空航天領域「排華法案」有中美情報和政治博弈的現實因素，也有中國知識產權記錄欠佳的影響。

在科學家發起抵制後，被認為是「排華條款」主要支持者的眾議員沃爾夫（Frank Wolf）隨即表態，聲稱「排華條款」主要是針對中美不可進行「雙邊」合作，這次會議明顯是
「多邊」性質，因此不在限制之列。雖然沃爾夫如此釋法，但該「排華條款」截至目前仍未被修正或廢除。雖然該法並非限制「所有中國人不得進入NASA」，而是對中美的太空合
作做出限制，但此事讓中美之間的舊事再次被人們提起，更意外挑動敏感的台獨議題。

罷去NASA囉

環時d豬腦成日衝出黎

口交部

好悶

居然唔係85℃篇文直接改名就算

打狗睇主人

台灣護照免簽證
中國/香港特區護照要簽證

中國歸還國民黨咪一個中國囉死賊佬